[
  {
    "number": 1,
    "question": "본인의 생일과 현재 날짜를 이용해서 나이를 구하시오.",
    "answer": "=year(today())-year(A2)",
    "sheet_photo": "1-answer-1"
  },
  {
    "number": 2,
    "question": "전역일을 입력하면, 남은 복무일수를 계산해주는 함수를 입력하세요.",
    "answer": "=days(A2,today())",
    "sheet_photo": "1-answer-2"
  },
  {
    "number": 3,
    "question": "초등학교 선생님인 최모양은 아이들이 선행을 한 횟수만큼 동그라미 스티커를 붙여줄려고 합니다. 가장 뒤의 숫자 크기만큼 ○텍스트를 나열하시오.",
    "answer": "=REPT(“○”,right(“”,1))",
    "sheet_photo": "1-answer-3"
  },
  {
    "number": 4,
    "question": "주민등록번호를 이용해서 생년월일을 표시하시오.",
    "answer": "=date(mid(A2,1,2),mid(A2,3,2),mid(A2,5,2)",
    "sheet_photo": "1-answer-4"
  },
  {
    "number": 5,
    "question": "A2:A10 의 평균을 구한 후 일의자리까지 반올림 하시오.",
    "answer": "=ROUND(average(A2:A10),0)",
    "sheet_photo": "1-answer-5"
  },
  {
    "number": 6,
    "question": "날짜를 xx년 xx월xx일 로 표현하시오.",
    "answer": "=month(A2)&”월”&day(A2)&”일”",
    "sheet_photo": "1-answer-6"
  },
  {
    "number": 7,
    "question": "A2:A6 의 표준편차 값을 구하고 소수 1자리까지 반올림하시오.",
    "answer": "=ROUND(STDEV(A2:A6),1)",
    "sheet_photo": "1-answer-7"
  },
  {
    "number": 8,
    "question": "다니는 성과금=x 기본급 일 때 성과금을 계산하는 함수를 작성하시오.",
    "answer": "=TRUNC(SQRT(B2:B10)*C2:C10)",
    "sheet_photo": "1-answer-8"
  },
  {
    "number": 9,
    "question": "함수로 2^4X √9 를 구현하시오.",
    "answer": "=POWER(2,4)*SQRT(16,4)",
    "sheet_photo": "1-answer-9"
  },
  {
    "number": 10,
    "question": "회사에서 직급이 대리가 아닌 사원수를 구하고 뒤에 “명”을 표시하시오.",
    "answer": "=COUNTIF(A2:A10<>대리)&”명”",
    "sheet_photo": "1-answer-10"
  },
  {
    "number": 11,
    "question": "주민등록 번호를 이용하여 남자는 “남” 여자는 ‘여’라고 표시하는 함수를 작성하시오.",
    "answer": "=CHOOSE(MID(A2:A6,8,1),”남”,”여”,”남”,”여”)",
    "sheet_photo": "1-answer-11"
  },
  {
    "number": 12,
    "question": "생년월일을 이용해서 주민번호 앞자리를 표시하는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=right(year(A2),2)&month(A2)&day(A2)",
    "sheet_photo": "1-answer-12"
  },
  {
    "number": 13,
    "question": "선수명의 첫 문자를 대문자로 변환하고 팀명의 전체문자를 대문자로 변환해서  ‘선수명(팀명)’ 형태로 결과가 나오게끔 함수를 입력하시오.",
    "answer": "=RPOPER(A2:A3)&”(”&UPPER(B2:B3)&”)”",
    "sheet_photo": "1-answer-13"
  },
  {
    "number": 14,
    "question": "자격증 시험에서 1차, 2차, 3차 시험 점수중 하나라도 80점 이상일경우 “합격” 그렇지 않은경우 “불합격” 표시를 하는 함수를 입력하시오.",
    "answer": "=IF(OR(A2:A6>=80,B2:B6>=80,C2:C6>=80),“합격”,”불합격”)",
    "sheet_photo": "1-answer-14"
  },
  {
    "number": 15,
    "question": "중간고사와 기말고사 전부 80점 이상인 학생수를 구하는 함수를 입력하시오.",
    "answer": "=COUNTIFS(A2:A6,”>=80”,B2:B6,”>=80”)",
    "sheet_photo": "1-answer-15"
  },
  {
    "number": 16,
    "question": "이메일을 입력하면 ID를 보여주는 함수를 만들려고 할때이메일에서 @ 앞의 문자열만 추출하여 표시하는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=MID(A2:A5,1,SERCH(“@”,A2:A5,1)-1)",
    "sheet_photo": "1-answer-16"
  },
  {
    "number": 17,
    "question": "도서코드의 앞뒤에 있는 공백을 제거한 후 전체문자를 대문자로 변환하는 함수를구하시오.",
    "answer": "=UPPER(TRIM(A2))",
    "sheet_photo": "1-answer-17"
  },
  {
    "number": 18,
    "question": "주민번호에서 홀수년도에 태어난 사람은 1분단, 짝수년도에태어난 사람은 2분단으로 표현하는 함수를 구하시오.",
    "answer": "=IF(ISEVEN(LEFT(A2:A5,2)),”남”,”여”)",
    "sheet_photo": "1-answer-18"
  },
  {
    "number": 19,
    "question": "날짜를 넣으면 평일과 주말을 구분해서 나오게 해주는 함수를 만들고 월요일부터 금요일이면 ‘평일’ 그외에는 주말로 표시하게 만드세요.",
    "answer": "=IF(WEEKDAY(TODAY(),2)<=,”평일”,”주말”)",
    "sheet_photo": "1-answer-19"
  },
  {
    "number": 20,
    "question": "장르가 힙합인 음악들의 팜매량 합계를 구하여 백의자리에서 올림하여 천의자리까지 표시하는 함수를 구하시오 .",
    "answer": "=ROUNDUP(SUMIF(A2:5,”힙합”,B2:B5)-3)",
    "sheet_photo": "1-answer-20"
  }

]